Atividade 01 - Abstração
Aplicação Financeira

1. Classes (Classificações) mais relevantes do texto:
- ContaBancaria: dados da conta bancária
- Cliente: dados pessoais do cliente
- Transacao: movimentação financeira com atributos de data-hora, valor, tipo
- Sistema: plataforma que gerencia e garante a segurança de todas as contas bancárias
- Historico: armazena lista de todas as transações realizadas em uma conta (um histórico de uma conta pode ter várias transações
e uma transação só pertence a um histórico de uma conta específica)

2. Atributos (Substantivos) das Classes:
- ContaBancaria:
    numeroConta: identificador único da conta (id)
    saldo: valor disponível na conta, atualizado em tempo real após cada movimentação
    tipoConta: classificação da conta (corrente, poupança, etc)
    cliente: proprietário da conta bancária

- Cliente:
    - nome: nome do cliente
    - cpf_titular: identificação única do cliente
    - listaContas: lista de contas associadas ao cliente (relacionamente cliente e conta: um cliente pode ter uma ou várias contas
    de tipos diferentes)

- Transacao:
    - tipo: tipo de transação (depósito ou saque)
    - valor: valor da transação
    - data-hora: data-hora em que a transação ocorreu

- Sistema:
    - contas: lista de todas as contas gerenciadas pelo sistema
    - historicos: lista de históricos de transações das contas (geralmente o histórico é associado diretamente a cada conta,
    pois um histórico pertence a uma conta e uma conta possui um histórico de movimentações)

- Historico:
    - transacoes: lista de transações realizadas na conta (cada transação deve ser registrada com os atributos de valor, 
    tipo (depósito ou saque), data-hora)

3. Comportamentos (Métodos) das Classes:
- ContaBancaria:
    - depositar(valor): adiciona o valor ao saldo da conta
    - sacar(valor): remove o valor do saldo da conta, se houver saldo suficiente (valor a ser sacado <= saldo da conta)
    - consultarSaldo(): retorna o saldo atual da conta
    - consultarHistorico(): mostra o histórico de transações da conta

- Cliente:
    - abrirConta(tipoConta): cria uma nova conta para o cliente
    - consultarContas(): retorna a lista de contas do cliente (um cliente pode ter várias contas)

- Transacao:
    - registrar(): salva a transação no histórico da conta (o histórico possui a lista de todas as movimentações da conta)

- Sistema:
    - buscarConta(criterio): buscar contas com base em critérios como número da conta, tipo ou data de abertura
    - adicionarConta(conta): método para adicionar uma nova conta ao sistema
    - listarContas(): retorna uma lista de todas as contas registradas no sistema
    - excluirConta(numeroConta): remove uma conta do sistema se não estiver em uso

- Historico:
    - adicionarTransacao(transacao): adiciona uma nova transação ao histórico da conta
    - consultarTransacoes(): retorna a lista de transações registradas no histórico da conta